export const ArgentinaTrivia = [
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Argentina?",
        answers: ["Córdoba", "Mendoza", "Buenos Aires", "Rosario"],
        correct: "Buenos Aires"
    },
    {
        question: "¿En qué año se independizó Argentina de España?",
        answers: ['1828', '1821', '1810', '1816'],
        correct: "1816"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el plato nacional de Argentina?",
        answers:  ['Asado', 'Puré de papas', 'Paella', 'Sushi'],
        correct: "Asado"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el río más ancho de Argentina?",
        answers: ['Río de la Plata', 'Río Paraná', 'Río Paraguay', 'Río Salado'],
        correct: "Río de la Plata"
    },
    {
        question: "¿En qué año ganó Argentina su segunda Copa del Mundo?",
        answers: ['1970', '1986', '1974', '1978'],
        correct: "1986"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el ave nacional de Argentina?",
        answers: ['El hornero', 'El cóndor', 'El flamenco', 'La golondrina'],
        correct: "El hornero"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la montaña más alta de Argentina?",
        answers: ["Monte Fitz Roy", "Aconcagua", "Cerro Torre", "Lanín"],
        correct: "Aconcagua"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el líder del Ejército de los Andes y uno de los héroes de la independencia de Argentina?",
        answers: ['José de San Martín', 'Simón Bolívar', "Bernardo O'Higgins", 'Manuel Belgrano'],
        correct: "José de San Martín"
    },
    {
        question: "¿En que provincia se encuentra la ciudad de Bariloche?",
        answers: ['Chubut', 'La pampa', 'Río Negro', 'Córdoba'],
        correct: "Río Negro"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la moneda oficial de Argentina?",
        answers: ["Dólar Estadounidense", "Euro", "Peso argentino", "Yen"],
        correct: "Peso argentino"
    }
];